大陸接管荷李活！《時代》用范冰冰做封面 點醒美國人

轉自蘋果新聞
建立時間 (HKT): 0204 14:37

How China aims to take over Hollywood？

令人怵目驚心的標題。

接管荷李活喎!
大國崛起，以大陸依家嘅財力，不是夢。
標題如此有攻擊性，內文就是How China Is Remaking the Global Film Industry——中國如何重塑全球電影業。其實一切都只係過程問題。
呢個係本月6號《時代》（TIME）雜誌亞洲版封面，封面人物係范冰冰。今次亦係繼王菲、鞏俐、章子怡等演員之後，相隔9年再有華人藝人登上《時代》封面。文中以「中國最知名的女藝人」介紹范冰冰，更稱其一雙水汪汪大眼「有如從卡通片走出來的公主一樣。」

范冰冰去年拍攝多部電影，包括《我不是潘金蓮》、《爵跡》以及與成龍合演的《絕地逃亡》，入圍金馬獎最佳女主角，仲係多個國際品牌如 L’Oréal, Louis Vuitton同Cartier代言。冇人識大陸依家有乜嘢演唱唔緊要，《時代》稱，依家荷李活仰賴的，是大陸市場。舉個例，范冰冰當年「硬插」於《鐵甲奇俠3》，有大頭，反只限大陸上映版本先見到佢，國際版就冇。點解要咁做？為咗大陸動輒幾十億嘅票房。

文章指，大陸電影近幾年發展蓬勃，去年更創下逾457億人民幣票房，有值得得荷李活效法之處，更指大陸市場嘅票房，遲下就可以超越北美。(扣除咗幽靈場次同水份票房未？)更指荷李活電影能否回本，都好靠大陸票房，因為大陸市場真係太大。

《時代》文中亦有提及一例子，就係大陸投資者大舉入侵，美國嘅工作室都會慢慢配合大陸嘅標準，有啲題材會成為禁忌，例如西藏嘅問題咁，文中有提及批評者提出嘅一個問題做例子，就係《奇異博士》入面嘅古一，點解會由原作嘅西藏男人，變咗做由泰達史雲頓（Tilda Swinton）嘅白人女人演出。

題外話。荷李活近年被大陸投資者大舉入侵，多套大片由演員到植入廣告都滲透不少「中國元素」，就連《鐵甲奇俠3》要加入大陸影帝王學圻、范冰冰仲又拍埋《變種特攻：未來同盟戰》（X-Men：Days of Future Past）、《天煞地球反擊戰》（Independence Day）亦有Angelababy同「蒙牛牛奶」大特寫，仲有《俠盜一號：星球大戰外傳》（Rogue One：A Star Wars Story）嘅姜文拍住甄子丹擔任重要角色。

2016年前三個季度，中國對美國電影業嘅投資激增至37億美元（約288.6億港元），其中一個主要原因就係中國首富王健林旗下嘅大連萬達集團收購咗北美第二大院線AMC。於是Rick Berman就喺洛杉磯日落大道上整咗個「中國紅色木偶（China's Red Puppet）」字樣嘅大型廣告，話俾大家知，「共產主義收購美國電影」。

How China aims to take over Hollywood？
真的不是夢。

荷里活係雞係公廁

中國首富王健林旗下嘅大連萬達集團收購咗北美第二大院線AMC。於是Rick Berman就喺洛杉磯日落大道上整咗個「中國紅色木偶（China's Red Puppet）」字樣嘅大型廣告，話俾大家知，「共產主義收購美國電影」。

＝＝＝＝＝

唔撚係，AMC比支那收購左

冇提景甜嘅？

AMC 係唔係 walking dead 果間??

唔怪得韓國仔比人爆頭啦

分分鐘遲D 仲會有中國人加盟, 仆街了

中共d錢好似無窮無盡

講好的TRUMP當選冥幣暴跌，到依家仲係完全冇消息

都收購左好耐

挑, 老美夠係中國賣手機賣車啦

中國有13億人

其中1000萬人是十分有錢
但同一時間, 有12億9000萬人是窮過非洲人

不過, 世界只會睇到1000萬中國人好有錢
但睇唔到12億9000萬中國人食緊屎

所以產生錯覺, 以為中國人好有錢
其實 1000萬有錢既中國人, 都係全靠搶 12億9000萬中國窮人既血汗錢, 先咁有錢

一向都係

don't worry americans 支那人冇軟實力令全世界觀眾都認同佢地，電影滲幾個華人角色，劇本轉少少呢d小轉變全球觀眾冇咩所謂。但當幾年後轉變越來越大，大到衝擊普世價值，觀眾自然流失。當然，到時可能已經支爆左。

係，成個社會結構極大問題

根本個社會就醜陋到不堪

說好的共產主義呢

Hollywood 個名就死嘅
人就生嘅
萬一支那人整臭hollywood
美佬咪整過壇hellowood囉

「我的一貫主張是，讓一部分人、一部分地區先富起來，大原則是共同富裕。」—鄧小平

致汪同志

就係果1000萬人

要粉碎貨幣先可以停止呢種低等收購影響文化

[wow]

當初比中國彈起根本就係錯誤
遲下全世界有排受

屌你NBA都愈黎愈多殘體字出現

屌你韓仔

跟漫畫

連藝術都逃不過染紅的命運

英美養狼狗咬。。

講出左事實
就有支那豬跳入來反駁幫個1000萬有錢人
但唔知自己其實就係個12億9000萬支那窮人
可悲

呢個strategy咪幾成功, 其他第三世界人口大國邊個做到中國咁先

某些同意， 但分配黎講，有1千幾百萬人好撚柒富可敵國同權力過大，有幾億人中康，但仲有幾億連生存都有問題。

套ID4 第2集已經好明顯

印象中陶傑一早講過當外國電影要攻入中國市場
就會失去吸引力 令電影越做越差

玩咩 范冰冰對比起另外果幾個女演員啲戲屎咁鬼多，又整容樣邊忽似水汪汪大眼嘅公主
大陸戲10套有9套都係爛片，你睇埋我果份啦

人地係居安思危 提醒下美國人在嚴重赤化之前 阻止蔓延

李冰冰正好多啦

有冇D左膠投訴呢個封面

我一生貫徹孫總理意志，倡三民主義

不是共匪同志

其實得啲一線城市係中康，果度最多一億人

果度比較科技交通發達同啲人有啲錢

二三線城市雖然仲有飯食，但勁落後，城市規劃同科技差好遠，都叫唔上中康

農村就

所以貧富懸殊

人地果1000萬中國人有錢程度已經等於成個歐洲，美國佬做生意會唔會理你d錢點得黎？

點解中國人可以全方位掘起？

一國十幾億人的財富，集中哂係少數人手上，只要佢哋唔係on9根本力大無窮。侵要搞咩搞咩都有人反對下，係大陸習皇一個批示，全部都要跪低服從。

你睇下D 內陸既人, 全部去上海, 北京呢D大城市住就得啦

只係討論緊 中國人點解咁有錢姐

日本動畫依家都有俾支那入侵跡象
唔講近幾季動畫都總有幾套支日合作
就算係純日本動畫都開始有支那公司出資
支資根本唔在乎回報
變相比日資更容易佔檔期
可以諗到以後無支資嘅日本動畫更難搶電視台檔期
日本電視台以後只會播支資嘅動畫
d蝗蟲真係去邊死邊正一地球毒瘤

其他係食緊屎
仲有一億係赤貧，屎都冇得食

去到就係咯
起碼有10億係去唔到